\chapter{Programas y procesos}
\label{procesos}
% Dependencias: Desatando el poder de la línea de comandos (ps + grep)

\begin{enumerate}
    \item Conceptos: programa, proceso, PID
    \item Principio de diseño: multiproceso
    \item Comunicación entre procesos:
        \begin{enumerate}
            \item Señales
            \item ``Sockets'' (de Unix y de Internet)
            \item Tuberías (ya vistas en el capítulo \ref{poder línea
                    comando})
            \item D-Bus
        \end{enumerate}
    \item Comandos:
        \begin{itemize}
            \item \texttt{ps}, \texttt{top}
            \item \texttt{kill}, \texttt{killall}
            \item \texttt{qdbus}
        \end{itemize}
\end{enumerate}
